冚家鏟花生台 聲稱政府收農地=俾9千億地產商 製造偽二元對立撐人工島

唔好話用收地條例收農地根本唔會貴
之前四叔直頭捐地
當然佢都係想政府開發基建+改用途鬆手啲
但同地產商收地一定唔會俾幾千億地產商

政府終拒絕恒基兆業地產主席李兆基破天荒捐地建屋助年輕人置業的好意。發展局局長陳茂波昨表明，由非牟利機構如房屋協會接收捐地，會較由政府處理適合。李兆基表示理解政府的決定，房協則說樂意考慮，但要顧及本身的能力。不過，政府的決定已嚇怕其他有意捐地的富豪。

人稱「四叔」的李兆基年初表示有意捐出七幅新界農地予政府，可建一萬個二百、三百平方呎單位，每個賣一百萬元，免首期，協助年輕人置業。但經過半年商討後，陳茂波昨在立法會突然宣布計劃告吹。

⋯⋯⋯「四叔」李兆基昨晚出席一個晚宴前指理解政府的決定。他解釋，他捐出的七幅地，除兩幅熟地外，其餘大部分要即時起樓有困難，因附近有私家路令規劃有困難，處理亦動輒兩三年「政府想郁都郁唔到」，「搞得到都唔係即刻起得到，因為又要賣憲報先開始起動。」